sudo apt update
sudo apt upgrade

sudo apt-get install  curl apt-transport-https ca-certificates software-properties-common

curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -

sudo add-apt-repository "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs) stable"

sudo apt update

apt-cache policy docker-ce

sudo apt install docker-ce

sudo systemctl status docker

-----------------------------

sudo docker run hello-world

-----------------------------

sudo usermod -aG docker $(whoami)

-----------------------------

docker attach - Adjunta flujos de entrada, salida y error estándar locales a un contenedor en ejecución
docker build - Crea una imagen a partir de un Dockerfile
docker builder - Administra compilaciones
docker checkpoint - Administra puntos de control
docker commit - Crea una nueva imagen a partir de los cambios de un contenedor
docker config - Administra configuraciones de Docker
docker container - Administra contenedores
docker context - Administra contextos
docker cp - Copia archivos/carpetas entre un contenedor y el sistema de archivos local
docker create - Crea un nuevo contenedor
docker diff - Inspecciona cambios en archivos o directorios en el sistema de archivos de un contenedor
docker events - Obtener eventos en tiempo real del servidor
docker exec - Ejecuta un comando en un contenedor en ejecución
docker export - Exporta el sistema de archivos de un contenedor como un archivo tar
docker history - Muestra el historial de una imagen
docker image- Administra imágenes
docker images - Lista imágenes
docker import - Importa el contenido de un tarball para crear una imagen del sistema de archivos
docker info - Muestra información de todo el sistema
docker inspect - Devuelve información de bajo nivel sobre objetos Docker
docker kill - Elimina uno o más contenedores en ejecución
docker load - Carga una imagen desde un archivo tar o STDIN
docker login - Inicia sesión en un registro de Docker
docker logout - Cierra la sesión de un registro de Docker
docker logs - Recupera los registros de un contenedor.
docker manifest - Administra manifiestos de imágenes de Docker y listas de manifiestos
docker network - Administra redes
docker node - Administra nodos Swarm
docker pause - Pausa todos los procesos dentro de uno o más contenedores
docker plugin - Administra complementos
docker port - Lista las asignaciones de puertos o una asignación específica para el contenedor
docker ps - Lista los contenedores
docker pull - Extrae una imagen o un repositorio de un registro
docker push - Envía una imagen o un repositorio a un registro
docker rename - Cambia el nombre de un contenedor
docker restart - Reinicia uno o más contenedores
docker rm - Elimina uno o más contenedores
docker rmi - Elimina una o más imágenes
docker run - Ejecuta un comando en un nuevo contenedor
docker save - Guarda una o más imágenes en un archivo tar (transmitido a STDOUT de forma predeterminada)
docker search - Busca imágenes en Docker Hub
docker secret - Administra los secretos de Docker
docker service - Administra servicios
docker stack - Administra stacks
docker start - Inicia uno o más contenedores detenidos
docker stats - Muestra una transmisión en vivo de las estadísticas de uso de recursos de los contenedores
docker stop - Detiene uno o más contenedores en ejecución
docker swarm - Administra swarm
docker system - Administra Docker
docker tag - Crea una etiqueta TARGET_IMAGE que haga referencia a SOURCE_IMAGE
docker top - Muestra los procesos en ejecución de un contenedor
docker trust - Administra la confianza en las imágenes de Docker
docker unpause - Reanuda todos los procesos dentro de uno o más contenedores
docker update - Actualiza la configuración de uno o más contenedores
docker version - Muestra la información de la versión de Docker
docker volume - Administra volúmenes
docker wait - Bloquea hasta que uno o más contenedores se detengan, luego imprima sus códigos de salida